\section{Работа с <<базой>> задач \texttt{(mathseries-db)}}
\label{sec:db}

\subsection{<<База>> задач}
\label{sec:db-description}

Базой в данном случае мы будем называть папку, где хранятся условия задач, организованную специальным
способом. По умолчанию данная папка называется \texttt{problems\_db}, опишем ее структуру.

\begin{lstlisting}[gobble = 3]
    problems_db/
        db.stamp
        topic1/
            title-1.ru.tex
            title-2.ru.tex
            title-2-fig.tex
        topic2/
            title-1.ru.tex
            title-2.ru.tex
            info
        topic3/
            title-1-default.tex
            title-1.ru.tex
            title-1-fig.tex
            title-1-fig2.tex
            title-2.ru.tex
\end{lstlisting}

В корневой папке находится файл \texttt{db.stamp}, который необходим для корректной работы некоторых
команд. Также в корневая папка содержит подпапки, с группами задач.

Задача без рисунка описывается одним файлом, в файле должен присутствовать только текст задачи, без
команды \texttt{task}.

Задача с рисунком двумя или более файлами. В простом случае нужен файл с текстом задачи:
\texttt{title.ru.tex}, и файл с картинкой имеющий такое же имя, но с суффиксом \texttt{fig}:
\texttt{title-fig.tex}. Если картинок более одной, то они должны иметь суффиксы \texttt{fig} с номерами
(см. пример).

В более сложном случае необходим файл с суффиксом \texttt{default}, в котором описывается расположение
текста, а также размер и расположение рисунков (см. раздел \ref{sec:db-default}).

База будет поддерживать, в частности, английское тексты, но позднее.

\subsection{Настройка и использование базы}

Путь к базе указывается при помощи переменной \texttt{libproblempath} и по умолчанию значение этой
переменной указывает на текущую папку или на одну из папой не более, чем на четыре уровня выше текущей, в
которой был найден файл \texttt{db.stamp}. Если база задач находится в другом месте, то необходимо
вручную задать значение данной переменной при помощи следующей команды.

\begin{lstlisting}[gobble = 3]
    \renewcommand{\libproblempath}{правильный путь}
\end{lstlisting}

Ниже приведен пример использования задач из базы. Использована база из примера в разделе
\ref{sec:db-description}.


\begin{lstlisting}[gobble = 3]
    \begin{document}
        \libproblem{topic-3}{title-1}
        \libproblem{topic-1}{title-1}
        \libproblem{topic-1}{title-2}
        \libproblem*{topic-2}{title-2}
    \end{document}
\end{lstlisting}




\subsection{Компоновка задачи: файл \texttt{default}}
\label{sec:db-default}


\dzcomment{
    Пока нет описания.
}